德國邊到仲有口罩買

如題
dm apotheke都冇曬貨

先8點半 大家未瞓㗎喎

去咗Cologne+Koblenz 藥房, 佢哋話徳國所有口罩都俾asian tourist掃晒, 唔知幾時返貨... 不過Belgium (Bruges)藥房話今日已經返咗貨，但一番貨就俾‘Chinese tourist’掃晒,之後嗰幾日都會有貨...

Stuttgart 都無了
星期六去咗幾間問，有個職員仲同我講whole Germany is empty

Dresden 都無晒，上星期入咗400個都寄晒返香港。
可以試吓Obi之類賣工具嘅店，佢哋會有，同無咁多tourist去買

仲有Amazon訂咗200個未出貨，其他網上藥房都無晒貨

或者睇吓呢到仲有冇

明知好多人會搶就唔好放上黎啦

唔放上嚟都俾大陸人搶晒，香港人都要搶埋一份啦

NRW冇啦

大把網上藥房有得買
5歐運費 50歐免運費

今日睇好多網上藥房都無貨啦，試過訂咗未俾完錢就彈error無貨

Cls...

真係清空曬...

會有surgical mask? 定industrial?

cls...

去細town既藥房

都係FFP2/3，同N95同級

返緊Mannheim聽日睇下呢邊有冇

邊到有中國人，邊到就缺貨

正解

我住個個town 方圓10公里 不多於4個華人
都冇貨

賭咩都得 冇

我只係買到EN 14683 Typ II

我訂咗200個Typ IIR, 200個Typ II(希望唔好俾人cut 單）, 手上得1個FFP3同48個普通單層口罩

去捷克睇吓有無

咁撚癲 定佢本身就冇入貨

我都係買得20盒
有10 盒可能會畀人 cut

蘇黎世市中心好似冇撚曬
附近d鎮仔藥房就唔知

都係，呢邊都好多支那人

多口問句大家會係德國戴？定買黎寄返香港？

有間有
5.59歐 6塊最垃圾既口罩
貴到hihi

兩樣都有

琉森都冇

係咪薄到好似紙嗰隻 仲要得一條帶 買左返嚟都唔知用唔用好

自己帶, 由德國搭飛機去其他地方唔放心🤦‍♀️

我個village 得6000 人, 間藥房都可以冇貨...

Sachsen 我上星期用15€ 買左一盒EN 14683 Typ II

自己留2-3 盒
其他寄香港

貴到hihi 平時4歐

0.01 d fd

上Amazon 3,2€ 都有
不過而家已經畀人掃哂

我住個區27平方公里 得 44xxx人
所有DM 同藥房冇貨

塞內加爾仲有邊度有口罩賣？

我睇呢個post笑到收唔到聲呀

呢度好多德國公民

咪玩啦Luzern有名你叫Chinesisch Stadt點有可能有

居民未做到高端人口仲渣緊廁所板

Both

呢隻真係買嚟托

學生渣

早幾日訂左十幾盒 今日到左 幫fd訂
有冇人知海關會唔會扣

月頭經過係Dm Konstanz買左幾包

朋友喺 aachen 買到，但係咪有D遠....... 大城市難D呀

寄咗一半，另一半放德國用

我有48個

仲用緊特衰

德國都比蝗蟲搶？！

好多大陸校友會都搵人喺外國搶。南京大學校友會前排喺德國買咗四十萬口罩

唔好係度問啦

德國要250蚊盒

前幾日啱啱由個頭返香港 每一間藥房都一面無辜咁望住我話啲支那人掃哂 由瑞士行到德國都無

+1

大小小啲城市都被搶晒

咁顛

我都想

我只係德國居民

我識嘅在德港人都唔信邊到有得賣

唔知

Aachen竟然買到 唔多多學生咩？

上網訂咗4盒 收到E-mail同我講冇貨要等番貨 去dm買消毒酒精 成行掃剩一支

我都想有passport

我朋友喺aachen 教書，佢話買到（尋日）

我見附近啲藥房仲有好多消毒酒精...

可能未畀大陸人發現姐

呢樣真
去Aldi / Lidl 都有得賣

黐撚線，全球斷貨

BFE98%可以啦

Rewe都有, 不過佢賣個支性價比不高 藥房買會好啲

我都係上完網訂完之後收到email 話冇supply

喺Bamberg，所有藥房都無得賣

冇分別，西德某細town,得單層個隻賣，仲要7歐6個

你就好
我過客

借推
呢條仆街呃人錢，中左伏
入完錢唔見人人間蒸發
佢嗰幾個post都有百幾人留言要買口罩
幫手起佢底同埋spread 出去
同埋有冇苦主中左伏

考埋B1先做到永久居民

U are it?

今日睇已經冇曬了

唔考就要等多12個月

藍卡真好

瑞士無炒價，但啲網店下哂架，今個星期訂咗啲都唔知係咪真係有..... 行門市話下星期返貨但都唔知邊日

另外一問，我今日寄口罩放咗兩枝洗手啫喱入盒，會唔會俾人扣起？而家驚驚地

絲打住瑞士？
真係好

集運公司話GEL／慕絲狀的可以。水狀的不可以

搵到個外國醫療網有賣口罩，四五百左右三百個。缺口罩朋友可以留TG

想問下Invoice Payment即係點
佢寄張單嚟我入數比佢然後佢再出貨？

係Sterillium Protect&Care Gel, 我喺declaration form 寫hand gel / cream， 希望可以啦

我都寄咗幾支返香港。喺德國無事去到香港，不過香港快遞未有消息

今日德國藥房口罩返咗貨，14蚊歐羅50個，非獨立包裝，每人限買3盒

我唔知佢喺邊度買，可能經學校買都唔定
佢教醫療相關嘅科目

緊係戴啦，條命緊要過世人目光

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

最近口罩同N95 都賣曬，部分手足屋企口罩已經就黎用盡，今日同大家介紹下可以防沙士+TG嘅濾罐同濾棉。第一，係for 用曬/買唔到口罩嘅手足，第二係希望方便大家一次過買齊發夢+出街嘅裝備，就算沙士完左，自用送禮都可以繼續名貴大方。
—————
濾罐/棉

N95/R95/P95 口罩基本上係particulate respirator, 外科口罩防嘅係飛沫粒子，即係我地用防毒面具代替，就要裝particulate filter，換言之，就係濾棉！

600X系列罐只防氣體，不防病毒！

濾棉最高級別就係P100，防油性+非油性粒子，即係TG（油性）同埋病毒都可以防

型號包括2091, 2097, 2297, 6035（只有英國製）,7093 等等！
6035(P100)>7093(P100)>2097(P100)>2091(P100)> 5n11cn(N95)>單罐(N94)

60926等等嘅6092X 系列濾罐，內置P100 濾棉，但係依種罐入面嘅棉比較少，壽命較短

防水：6035/7093
表面有盒：60926

壽命：6035/7093>2091>60926

有強國人做過測試，係北京霧霾毒氣之下，3M 2091 用左十一日過濾能力都係跌左1%，手足請自行考慮幾耐換一次。

Amazon 大log買亦有便，大家可以組團買。

2003 年沙士，淘大嘅清理人員就係用2091棉+600X 罐（罐理論上唔洗，應該係防佢地嘅清潔同消毒藥水）。
——————
清潔
如何清潔防毒面具可參考以下，有教disinfection，主要都係漂白水同消毒劑

)OH_ReusableTechBulletin_lft.pdf

清潔步驟：
入到屋企唔好除裝備住，用酒精紙巾抹左面具同濾棉/罐表面先，跟住洗手，跟住除面罩，再跟番教學清潔，都係稀釋漂白水/酒精

————————
防毒面具

建議大家買Full Face 豬嘴，咁樣就唔洗帶眼罩，一舊野保護曬成塊面，最安全。因為你戴半面+眼罩，咁就多舊野清潔，同埋部分眼罩封唔曬，冇咁安全。

型號方面，Full Face嘅建議大家買6800，順便擋埋橡膠子彈，半面嘅就買7502比較舒服，體力勞動嘅建議買6502QL，快拆，方便飲水

7500同6500系列最主要就係一個完全用用矽膠造，一個只係一部分係矽膠，7500
會比較舒服同耐用

酒精搓手液 vs 洗手梘液

SARS 時期CDC 對N95 同防毒面具嘅指引
（僅供參考！WARS 嘅傳染性係SARS 嘅一倍以上！）
五金舖地圖
shorturl.at/fwxIQ

緊係帶啦
後日飛德國 落到地都會全程帶

落MUC 定FRA？

MUC 呀

咁就戴啦

唉屌都唔知去唔去得成

[member]
thanks[/member]